# overview


resouce result
```
top
PID USER      PR  NI  VIRT  RES  SHR S %CPU %MEM    TIME+  COMMAND                                        
23444 mysql     20   0 1896m 631m 3068 S 99.7  2.0  62671:26 mysqld                                          
25626 wwwrun    20   0  420m 122m 3072 R 16.6  0.4   0:17.16 httpd
```
almostly use mysql demon.



# concenrt

- cpu
- memorisize
  - innodb_buffer_pool（mysqlが使用するメモリ(プールバッファー)上にどのくらいのメモリを展開するか＿）
  データが存在しない時、ディスクのI/Oが発生してしまう。そのため、大きくとる。

# url reference

InnnoDB for beginner
https://dev.mysql.com/doc/refman/5.6/ja/innodb-storage-engine.html

https://corporate.inter-edu.com/developper/1373
check paramer
https://yakst.com/ja/posts/61
